CA/ACO招聘/賽後(114）新一屆招聘嘅考生開始叫懶人包春未呀，吓?!

十大條文

(a)一般辦公室支援服務；
(b)人事；
(c)財務及會計；
(d)顧客服務；
(e)發牌及註冊；
(f)向政府律師提供支援，並為法官和法庭使用者提供法庭支援及事務室服務；
(g)統計職務；
(h)IT狗支援服務；
(i)其他部門支援服務；
以及(j)光復香港，時代革命

前文提要
CA/ACO招聘/賽後/(106) - 大榜降臨，全人皆offer

CA/ACO招聘/賽後(107) - 大榜已出！沒中不用心灰，2020一定要得。恭喜有WL巴絲

CA/ACO招聘/賽後(108)

CA/ACO招聘/賽後(109）一切推測 純粹推測!WL email時間唔代表咩

CA/ACO招聘/賽後(110）六年又過去，退休潮減退，幾時有人頂我位啊屌你老母

CA/ACO招聘/賽後(111）諗唔到咩標題，總之我屌鳩LL YIP

CA/ACO招聘/賽後(112）Waiting List嘅人快啲收到華田

CA/ACO招聘/賽後(113）我有華田你沒有

第1水ACO OFFER 已派10月中-11月14號 登陸日11月30號
第2水ACO OFFER 已派11月14號-11月30號 登陸日 12月20號
第3水ACO OFFER 己派12月3號-12月7號 登陸日 1月14號
第4水ACO OFFER 己派12月10號-12月21號 登陸日 1月29號
第5水ACO OFFER 已派12月24號-1月11號 登陸日 2月11號
第6水ACO OFFER 已派1月14號-1月18號 登陸日 2月27號
第7水ACO OFFER 已派1月21號-2月1號 登陸日 3月21號
第8水ACO OFFER 已派2月4號-2月15號 登陸日 3月28號
第9水ACO OFFER 已派2月18號-3月1號 登陸日 4月10號
第10水ACO OFFER 已派3月4號-3月22號 登陸日 5月7號
第11水ACO OFFER 已派3月25號-4月4號 登陸日 5月17號
第12水ACO OFFER 已派4月8號-4月18號 登陸日 5月30號
第13水ACO OFFER 已派5月3號 登陸日 6月頭
第14水ACO OFFER 已派5月17號 登陸日 6月20號
第15水ACO OFFER 已派6月12號 登陸日 7月13號（第104 post #693）
第尾水 2018大榜登陸日 7月29日（post #106) WL & RL已派

CA派OFFER日
9/11
20/11
10/12
24/12
17/1
15/2
22/3
15/4
10/5
6月頭
12/7
29/7 大榜日 WL & RL已派

RD三部曲

如果收到Acceptance form，但你又唔知點填RD，咁點做好呢？以下係三部曲以供參考：

首部曲：
首先打去GGO講返你個情況，佢地會教你點填

二部曲 (呢part主要針對ACO，CA做法應該係大同小異，如有遺留或補充歡迎巴絲提供)：
Assume duty date可以填佢日子最遲打後三星期內，notice week最遲填五星期，兩者是但一個超出/兩者超出都要俾supporting document

例子：佢assume duty date係寫6/5，earliest date你可以最遲填27/5，記住你寫呢個日子並唔代表你真係呢日rd，你寫5 weeks佢就會預你係一個月辭職通知，佢收到你張form之後會因應你俾嘅時間再睇下邊班training有位，然後再計返日子，最後email rd日子俾你，確保你夠時間同你舊公司辭職

就算你填0-4 weeks通知，佢都係會好似我以上所講情況咁，睇下邊班training有位又就到你日子就fill你入去，所以我建議你首先要問清楚GGO，免得時間上夾唔到日子以添麻煩

三部曲：
填完RD請寄回或親身遞交正本，同fax返acceptance form比GGO (如果係選擇寄回，建議選擇掛號方式同fax同步進行，以免出現寄失情況)

ACO WAITING LIST人數 900
1. 18/9/2019 109.6-111.6分
2. 26/10/2019 107.5-109.5分
3. 16/11/2019 106 -107.5分
4. 22/1/2020 105.6-100分 已經全部派完

CA WAITING LIST人數 1100
1. 16/8/2019 118-117分
2. 19/9/2019 116-114分
3. 6/11/2019 113-110 分
4. 9/12/2019 109-107分
5. 9/1/2020. 106-104分
6. 103-100分, 已經全部派完

CA WAITING LIST人數 1100
1. 16/8/2019 118-117分
2. 19/9/2019 116-114分
3. 6/11/2019 113-110 分
4. 9/12/2019 109-107分
5. 9/1/2020. 106-104分
6. 103-100分, 已經全部派完

103-100分補翻個日期

唔記得幾時了

2月28

今年如果請申請人數應該破紀錄

請魔巴一定要繼續唱淡CA ACO

今年點都燈唔到

經濟下行只係岩岩開始無耐

我地上左岸既都一齊接力

今年再考

今日嗰班唔知有幾多個抗疫英雄呢

4. 22/1/2020 105.6-100分 已經全部派完

尾水嗰批ACO係1月24呀

好好地身為大學生，前途一片光明，但就偏偏自暴自棄走去考中五就做得既ACO。

有集多啦A夢，就係講大雄，讀小五，全班考第尾，於是佢搵多啦A夢幫手，幫佢返返去小一時期。

結果佢拎住小五能力考小一試拎全班第一，最後悲劇收場。

大家半斤八兩啫

計返日子，仲有５個月出新一輪，請魔巴幫手開ＰＯＳＴ唱淡ＡＣＯ

ＬＬ ＹＩＰ正臭西，仆你個街食撚屎，屌你老母做乜春

幫屌LLYIP

全部

即係aco條list用完啦?

全部人收哂offer啦
未RD啫

如果咁講，啲SCO，CO空缺ggo傾向收哂aco waiting list嘅人，然後等年尾再比一部分嘅aco上位，如是者今年如果再開招聘又會請少左一定數目嘅人

幾時又肯再出RD

叫我返工

屌 禁錯 自

DH急要人
各位勇士加油

LM

你填左幾時 assumes duty date?

懶人包一直存在

想要試題?

睇下
excel考簡單公式 (加減乘除, 平均數, 眾數)
改下格仔顏色 (規則)
最大最小值
整圖
改標題, xy軸字體大小, 字型
用2013版考 (上方標籤 常用, 插入, 版面配置, 公式)

利申2018嗰屆CA, aco waiting下星期入職

word 同excel都係日常文書會用到
咩pivot tabel vba都唔會考到

但word excel都唔係太重要 你平日工作上有用開都唔係話好難
真正難嘅係打字 入到試場拎到卷就知道其實你仲有好多字唔識打 記得d碼
仲有 唔好用notebook / macbook嗰種平底keyboard練
政府多數都仲用緊一粒粒key嘅keyboard

唔該你晒 我會好好去溫習

明白,Word Excel有得練都冇咩變化
打字我用開速成,壞手勢慣左用關聯字真係要好好咁改下
一粒一粒字打真係慢勁多

打夠佢預定個位就停落來睇下有無打錯字 (因為你打多唔會加分, 但錯5個字就fail, 中英打字+word excel (20分滿分, 10分pass) pass哂先入到面試+基本法

數據顯示最多人fail 中文打字

求版主置頂

但技能試已經淘汰咗7-8成考生呢下真心想知佢哋做咩咁差, pass唔到

上網找新聞打
因為用新聞稿的

23/3

屌 都估到

其實你知唔知幾多人係衰係打字手上??
你覺得打字個速度可以過到 但事實係好多人都因為太緊張所以會打錯有漏字 再加上有一兩篇真係好有好多難字
我自己上年打就係打文物嗰篇 好多字都係好深 真係要人即場諗要點拆碼
如果你打開倉頡都還好 但速成你諗完個碼之後仲要揀字
其實已經浪費左好多時間
每年有8成人係st出局真係有原因

現職無得選幾時返，係等佢慢慢派

我自己本身打字都唔會用關連字 所以打字對我都冇咩難度
同埋英文都真係上網搵下typing test玩下先 起碼要打到40/wpm先得
打字要打到條線到就停 有唔識就是但打隻字入去頂住個位
唔好改佢個格式 因為一錯位就當後面係錯哂
留返少少時間比自己check
我當時係英文全對 中文錯3個字左右

希望你成功

同埋你入場都見到好多廿尾到四十頭嘅人同你同場test 見到佢地一陽指打字 你就明點解真係有人會fail
加上 香港地好多人都打開筆劃 九方 一下子要佢地轉輸入法要重新學過都有難度

咁老細留既話就要睇老細夠唔夠牙力，係有機會留多2個月

真係派中DH?

見到有人中

唔洗置頂，呢啲野好基本，同埋 youtube 有哂片教人點整，我無練過齋睇 youtube 就落去考

可能有人想知範圍呢

唔係 未知
估係

你唔係今日上堂？

呢份野叫人去打字果陣會跟埋 email 放出黎，留1日上youtube睇word，1日睇 excel 都夠哂

咁快已經有人討論嚟緊ca/aco招聘

學之前手足講
經濟下行
多人諗定考都唔奇

原來你琴日開咗，等我仲特登開咗個圍爐區添

標題叫緊懶人包春

我見113集已經有人叫緊懶人包春所以先咁改

113集

見唔少人 話面試英文部份易，係咪真係咁易 英文廢j表示驚

收到icac aco skill test 信

你錯區

咪又係aco

非公務員

比篇文章你 叫你讀完之後搵返答案出黎

大多數人都話易

而且啲問題好撚直接

例如問 Where is my first love?

聽落都覺得好撚複雜

我日日淨係 Memo dd ddmmyy from abc同fax野入信封

初中程度

咁既經濟還境，唔知今年既招聘會唔會打破紀錄了
包括大學士既佔有率

2018 ACO
人數34,000
職位2,250 （成功率6.62%）
大學士68%

2018 CA
人數 27,000
職位 2,100 （成功率 7.77%）
大學士 33%

起碼都4萬啦

主任好耐冇見

10大條文(j) 非常之好

入信封，正，唔洗用腦最適合我

留名

屌你老母

主任

一邊時代革命
一邊做朝廷走狗

yes sir

死撚開啦

想問中文打字有冇得用拼音？
定係一定要倉頡速成？
自己三樣都唔係好熟好尷尬

新興巴做咩咁燥底? 係咪運吉處對你唔好?

有手寫版

新興巴

當年in,aco份英文易過ca

唔好打算用拼音，Test冇得組詞，要揀字打拼音一定Pass唔到

你個名

巴打第一年開始就拎A REPORT??

呢啲stat邊度揾到

想請教各位巴絲 如果我平時打開倉頡嘅話 正常考st嗰陣時會唔會無啦啦出提示字 見上面有巴打講會彈出嚟 聽講好似話扣分
其實CA/ACO考打字st 咁考嗰部電腦係用咩倉頡版本 好似有啲版本取碼唔同咗 定其實唔使分那麼細 照打就得

佢set咗唔會彈提示字, 不用擔心

今年順利開到既話，會有幾多人報

經典巴 同你同一日收offer 但無收到電話

政府文書界最高級的權威工會
香港文書職系公務員總會

唔該晒巴打 咁考st嗰部電腦係咩倉頡版本 會唔會版本取碼唔同咗 定其實冇分別照打就得 想g埋

有好多種輸入法, 正常普通倉頡就得

現職CA派去aco康文署
好高機率返shift😭😭😭

圖書館

圖書館個位好似好西

睇你點睇
有人又覺得ok

今日都未收到電話係咪疊埋心水等下一輪
填左4月6

因為見到有倉頡、新倉頡選擇 唔知呢兩種打起上嚟有冇分別

入到去有得揀輸入法
新倉頡無特別留意 普通倉頡就一定有

你打開咩用返咩就得

返shift唔係個個鍾意，不過有人覺得時間會多左同埋有多d鐘儲

圖書館多痴線佬，刁民，西客

香港人本身就閪

如果做過服務行業就會知
最麻煩就係本地人

Viu tv
又要威又要戴口罩都有講

係啦，我個位雖然係對客位，都係啲客自己理虧先要黎搵我，但啲態度都可以好西

多謝巴打既寶貴意見！ 想問下考試用既keyboard係咪上面有速成輸入碼? 即係果種舊式keyboard?

咁你睇開嘅片，鐘意有碼定無碼

入到閪位真係喊都無謂, D HR全撚部都ON99 唔撚做野唔撚調位

我十幾年都係用開九方，依家轉速成已經慢慢上手，不過嚟打得快仲有好大段距離 仲要無碼既話認真吃力

辦公室政治
要自己爭取的

仲有時間哦

好啦，會認真練習，感謝巴打！

睇黎都係DH

轉位一向係得罪人多既工作，好多時想轉都會受大老細果d咁裙帶關係搞到無得郁人。

送你一句，係政府做野識人好過識字。

睇得通透

補充少少
每個工作環境都有自己獨特既政治布局
睇得通透你就係贏家

返5日真係好唔撚慣啊屌你老母

RD

係啦，習慣哂一星期返2日放5日，返1000放1600嫁麻

北角政府合署好似有人中左

咁大鑊？我要去果度training呀

有邊個唔係

有無 aco 懶人包

#46, 你望返上去, 我post的
都係叫你考st時就會寄的野

想問下仲會請多幾多屆人 好似以前停個一排冇請人

我冇留意有冇碼呀 本身打開唔洗碼都識打
練下就識架啦 abcd日月金木 好易姐

唔好以為DH都係西位
DH都有好多油位

你覺得我地係GGO會識答？

post都唔追下一黎就伸手問人攞
你仲咁好心餵到人嘴邊

呢十年既keyboard都係無碼, 我屋企同office都係無碼

一樣入咗職，我果個有碼喎

有碼, 唔洗擔心

好彩果時考st個試場係有碼

唔係我收咗皮了

下個月先入職，照咁睇會有變數

你唔會係掛？

今年要再考

我覺得今年太多變數，到時重開唔開到都未知...

岩岩打去問幾時有aco rd 佢即答 😂話預5月

training仲唔改地方

成班係果到做野都未隔離

稅局中左都仲大把人返工

呢排得閒留意下secret，睇下仲有無料爆

48宗單日新高，點睇

仲會多左好多人考，位又少過2018

筍工aco

不要再說了今年第一次考好灰
依家日日練緊打字，睇新聞

收到skill test先開始練打字 word excel
做下懶人包 知道題型已經好夠
唔洗灰

多謝巴打，打字我都係鞏固返速成啲惡習
Word excel啲題目係咪十年不變？
Thank you

下星期咪又準時返工囉

咪潑冷水啦，莫非你唔想

今年一定好撚多人會走去含恨而終，魔巴會否再戰

叫佢先挑戰下CA先

原來係咁，睇嚟個個考埸既setting都唔同
但為求保險，一定要學識無碼

咁似我

真係好仆街

4個月?算少啦，我未黎之前成年半先有正位，我黎左後再1年先黎多個正位，2個正位前後差唔多3年先補晒

歡迎大家入尼個抗疫大家庭～DH 歡迎你地
DH人日日返工啦

係認清個事實，而家不停爆就全面覆工

我同上手隔咁年半
隔離section仲有兩個位未fill，啲同事成日話請咁多人都fill唔足

做到仆街

細薯玩乜鬼丫 專心返工喇

細薯玩唔一定係為升職
可以係為自保

有無巴打返工果到係無csi口罩提供

我無哦，要食自己，所以直情唔帶，同佢地一齊攬炒

介唔介意講咩部門

呢到所有人都知喇喎

可能會,亦可能唔會

準備好自己

又home office

屌啦 又要返足5日

非常時期，無辦法，真係爆哂冷

呢幾日數字係咁升, 其實都估到

仲要睇各人個部門嘅安排

唔該去北角training

唔駛

行山銀行啲人又有得去行山

邊到寫

training都唔知點

可能去到拎信就走得

復工先去部門報到?

放心
skill test 一定係有字碼既keyboard

我發現到你次次講親野都係講DH

DH人係無份的一日都無

原來經典巴仲未入職

二月份Ca唔係全部入dh
派去其他部門既話，唔駛training直接收信去報到
報完就返屋企ho白袋人工
派dh就直去chp開工再準備輪24小時更

明明dh back office可以ho /分ab返
最大果個垃圾老細自己等退休乜柒都唔理
我喺office入面同行出行入去職廁都唔撚會戴口罩
我中既話就幫你成個office送入壯陽村，屌你老母

So?
補返又點？

教Training果班eo自己ho咪唔使training住囉

前線都可以ab返啦屌.. 診所小左6成人睇 日日返去無野做又要全部返晒

衛生署WORKMAN最撚慘
萬3蚊人工
日日喺高危診所幫人探熱

我敢講, 就算你地診所前線可以分AB返
我個OFFICE都一定要返齊咁多人

有冇呀公口罩提供

有d仲要入隔離營清潔

一日一隻
有撚用咩
口罩戴四粒鐘後功能不斷下降
啲人戴足全日，戴左=無戴

公務員診所果班咪要輪流入去
人哋部門workman就日日ho

HO阿驚

祝你派到靚位

你應該係問邊度返工仲有csi提供
而家好多就算有派都係印尼口罩

你而家去都未必有人招呼你啦

連公務員都無既時候 條街都仲有咁多csi..

我3年應該冇人夠我耐，我依到得2個ca正位。

我果度有csi

都唔知你地咁渴求csi做乜
咪又係爛鬼level 1口罩一個
同印尼口罩咪差唔多

咁印尼口罩垃圾好多，薄到離哂譜
利申：親身體驗

極多毛碎，了到好痕

塊面成日都勁痕
但有得帶更係帶啦 口罩慳得一個得一個

[

屌係咪真係有人咁on9 wfh 去玩放上fb ig?

行山銀行咪有囉

下個月training, 唔知到時咩環境

今年要再考希望考到

你地做aco之前搵幾多錢個月

加油

萬7-2萬

Local audit firm做左一年
13K

冇空間升到40k up?

無，頂盡2萬5

點解你地咁多

12 果水d 人已經派左，1 月果水都派左d

打電話去問下好

香討就算吧啦

大奶加油
入來一齊做同事，最後一獲大規模請了，比心機

可能已經到期post out左

icac又出aco
Aco（騰寫員）

咩部門咁慘

正
好多部門都要派一個死仕借去chp幫手打電話
九成都係派最新入職既ca去
陪我地dh人返五日啦

最新既ca 未必新入職
部門中最年資淺開始計

諗下好啦
肯定年資最低去

屌，好撚耐冇見過呢幅野

專登save低不過可惜唔識轉

魔巴好似有條link可以轉架，不過唔知有冇死link

大ca

唔使點睇，未夠年資，點睇都冇用

無左件事定靜雞雞交左名上去

快啲rd啦
黎緊要放10日no pay

咩位都預含恨而終

官校入面果啲係aco黎?

當普通back office 咁理解就得，唔洗咁著眼是咪一間學校....任何政府部門都會有aco/ca
書記個類文職，官校會由ca/aco做
EO就然舊是管下錢，管下出標書搞下翻新維修等等
教師就是前線嘅人

學校位真係好西下

老師好似有2星期暑假aco有無？

唔關事
總之聽番黎係話得閒死唔得閒病

今年會唔會有aco招聘

現職Ca

朋友係仔
轉咗post好耐

咩都關佢事，d人覺得佢唔會走，咩都俾佢做，無咩事都唔好放假

點知俾佢一年考走咗 ，人工double，d同事仲話佢無責任心

佢啲同事係咩職級
都戇撚鳩

11月都仲等緊RD

寫二月尾返工

RD春

而家入職可能直去dh幫手
無Rd都可能係好事黎

我都怕直去DH
但係宜家老細開始準備黎料: 恰得就恰...

有

double咁正 2a3o?

下次招聘aco會係幾時

想加入含恨而終的一分子？

點解政府出糧會round up去整數

巴打係幾時收華田同填gf200?

做左幾年都無咩野者

咁快就2020 又係時候8月又招聘

你肯定有招聘

你有offer啦

追返post
原來你有offer啦之前見你好似怨婦咁
唔係做ggo但你乜都知好叻豬

lm

想知經典巴派邊

只係之前睇discuss 見有人收到風講ias開大閘
當然無fc 啦

由招聘春，懶人包春，skill test 春，interview春，offer 春，rd 春，真係漫漫長路

你想入dh抗疫？

諗返起原來已經係上年嘅事

想知Excel同word係咪年年都係考同一樣嘢 睇懶人包已經可以解決到?
佢打字話要跟住嗰格式即係點 驚唔知頭唔知路打打下成嗰格式整亂左 收晒皮

Of off
An Ann
To too

呢啲睇落好簡單 但有時可能就係衰緊張衰係呢啲位度 20% passing rate唔係冇原因架

fg想問下今年大唔大機會請人
仲未揾到工...

中文打字就，唔使諗架喇，瘋狂練青銅器個篇文啦

大，其實有心想考就唔好諗呢樣野喇，練定先啦

英文打字由零開始既話, 呢個網唔錯

我都岩岩加入左政府，雖然唔同post ，但好想同大家吹水

睇到上面咁多巴打意見 睇得出打字呢關好撚緊要 要係咁練 但佢考嗰時篇文係咪就係印落張紙到俾你考？所以依家要練到自己睇住張紙 唔望嗰Keyboard隻手自動識打晒紙上面啲嘢

Yes

話咁快差唔多做左一年啦

始終好多人平時無用電腦打開字既

想g巴打嗰懶人包係邊 想要想學下野

你做咩post?

咁電話打同電腦打既感覺又會好唔同既
唔識打又可以直接手寫
電腦打速成係煩d

係search 返d陳年舊post就會有
來來去去都係得果一個

Ca outsider考到aco 要再驗身嗎

excel上年一半整個咩表 計整數卡左關
已經唔記得題目 想知點整

word輕鬆

唔駛驗啦，等我同你驗啦！你係咪大學生呀！下？

早成半年發功？
留力呀

零分重作啦屌你老母

想問ST時候嘅word excel會唔會係新版？
定係特定年份 e.g 2016版咁

佢個ST email會寫

未有interview 就咁上心
我驚巴打你失望咋

估下唔犯法 今屆個市對於非專科咁差
可能有4萬人報依個junior位
考唔到都好正常
始終16k唔好咁上心啦

咁爆法安排左既清寧會唔會取消？

你有道理 我19fg 原本諗住今年考
撞正肺炎真係爭崩頭 好彩都有份工都係17k到
儲住經驗先，但Aco 2020好似最後一水大招聘

打去問過，如果取消會出返email 通知

暫時黎講唔會，呢句當然聽住先

冇聽過話最後一次大招

17k有雙糧 就唔好報aco啦
上20k最快都要3年

睇post好似話今年會請少啲人同埋就黎飽和
我份工長遠跑輸架 starting兩年就吸引嘅，做跳板就好
Aco我讀緊書嗰陣時已經想考

大把人減4-6k入aco
無20k緊係aco

agger

超級悠位ca 唔知考唔考aco 好

接受到頂薪兩皮就唔好考喇

但ca 唔駛調，除非部門內部重組大執位，如果唔係真係可以悠一世😂 同埋ca 大聲在係因為無得升，唔駛睇人面色

恭喜🎉🤟🏻🤟🏻

我聽過有公務員被人開broad 炒，個啲發生咩事？😱😱

比人炒得多數都衰刑事

原來係咁👍👍👍

另外呢，三年試用期內，Appraisal report 至少拎咩grade 先過bar 架🤔🤔

C以上 一般老細見你無乜行差搭錯都唔會比D你
比D佢要解話之餘仲要比機會你改 所以其實都好難炒
好多時真係睇你唔順眼反而係逼你走
同期識人話比人針對頂唔順辭左職
係佢自己本身問題定佢OFFICE問題就唔知喇

我都等緊 11月收

唔該晒呀，好緊張，下個月番工

放鬆Ｄ啦，你係CA定ACO?

祝好運 希望你似我咁悠 日日返去都係懷疑人生

1月頭收

2月收

羨慕啊巴打！🤪
我想輕輕鬆鬆，香港🇭🇰壓力大啊！😹

唔係啊，technical grade 小薯炸，見呢到熱鬧，好想join 入嚟傾吓計，可以嗎？👻👻👻

原來係第時既OFFICER 失禮哂

唔好咁講啊，大佬，小薯炸，都係想穩定落嚟炸😱😱😱😱

11月原來未收曬架

係 打過去問 要耐心等候 可能我填通知期長掛

ACO 真係正過EO

點解

HEA D

`

緣分黎到自然會有，請繼續等下

問ggo

操定啦

面試問題好陰人啊！

打字唔洗理幾時有招聘都可以操

[/member]搵左你巧耐
師兄有無讀書進修?
你interview有無比人jer住點解有紀律部隊唔做?老實答定老作過骨[/member]

1月9收到 ca offer
仲要等到幾時阿

前兩頁有幾個（包括我）都叫緊春

考評局研究取消DSE
我科數學就凍過水, aco

igcse未考？

AO係Pantry 大叫:「水機冇水呀!」
身為盡責ACO既你立即趕到pantry, 以熟能生巧既姿態極速換水, 因為一般辦公室既支援服務, 就係由ACO負責.
呢個時候AO細細聲講:「讀唔成書咪做呢D囉.」
然後你係AO耳邊細細聲講:「其實我係大學生.」
最後語出驚人, 由頭輸到落腳.

你的樣子如何，你的日子也必如何

我係巴，考雙料

今屆應該係末屆
你嗌埋今年無得再嗌喇

同你一樣

WFH

份選舉助理依家先叫我見 收到ca華田了

駛唔駛打返去講我唔做佢個skill test

一月尾 街外
上星期五收到email
尋日收到信

想問ACO洗唔洗考CRE ...
有冇人可以整合個流程比小弟參考下
由佢發廣告請人開始就可以APPLY?
APPLY 完跟流程行就OK?
我見網上D攻略冇考CRE...

唔使，only要考基本法，or你面試當日考都可以

可以

冇考CRE即係唔使囉

詳細流程自己Google下

咁CRE 係for 主任級果d ? 姐係EO 以上
Thanks
利伸 非本地野雞大學乞食科畢業 有三年文職經驗

緣分來到了

For 2a3o or Officer or above grade

下一個問題會問咩係 2A3O

2A3O 好似不用考 CRE 哦

唔識答，因為冇諗住考

google左

任 何 五 個 中 學 文 憑 科 目 成 績 （ 包 括 ： 新 高 中 科 目 第 3級 成 績 ， 應 用 學 習 科 目 （ 最 多 計 算 兩 科 ） 「 達 標 並 表 現 優 異 」 成 績 ， 及 其 他 語 言 科 目 C級 成 績 ） ， 會 被 視 為 符 合 現 時 「 香 港 高 級 程 度 會 考 （ 高 考 ） 兩 科 及 格 和 會 考 三 科 良 」 （ 一 般 稱 為 「 2A3O」 ） 的 要 求 。

野雞u grade 應該ok

CRE係比大學生考嫁！

又考CRE又考ACO即係擺到明話比全世界知你係大學生做ACO啦！

你知唔知醜呀！下？份糧單發出強烈惡臭呀！

魔閪想唱淡？冇架喇，下屆請早啦，我6月就跳point，快啲講16565好失禮班親戚好冇

我拎住個學位睇份south china 都未睇得掂 唔見aco 唔通見EO

同埋 我真係唔知CRE 比大學生考 我以為入政府就要考

魔巴出現了

叫佢今年報埋CA啦，一陣考唔到ACO都有機入CA

其實我想一般aco連ao都見唔到

我連email點未有
一樣5weeks

識上介好多ca都8大。。。。

超過全港入息中位數啦🤤🥳
不如幾好🤪。

而家咁既時勢有政府工，不知幾好🤤👍

我畢業之後一年後無番過工，👐🏻
面試無問過任何空窗期既野。😁
最後有政府工offer 。🤩🤩
（唔知其他政府工會唔會問）🤔🤔

超過全港入息中位數？你係咪想係廣大親朋戚友面前出醜呀！下？

面係人地比，假係自己丟！

明白未呀！下？

魔巴你好👋🏼，好高興認識你😃

見到魔巴返黎，代表新一屆招聘也近了

見熱門推返上嚟入嚟LM
2018年FG考過入唔到
ST勁易但係應該面試唔識答時事肥咗
本身諗住入硬

如果你十年前考，家陣都做到CO囉今年人工加back pay5皮野，掉唔掉架？

十年前考到先得架

今年考唔到就

我識答晒所有題，係衰左一條伏題......😭
問我未來有咩計劃，有無打算進修.....🤓
我答到充滿計劃....

no offer 😱

ACO揀人無標準
睇你順眼就請你

咁就濕濟！😭

其實有冇得直接考co
宜家搵緊20K aco起手得15K

如果有得直考CO, 你叫宜家做緊ACO既情何以堪

搵啖飯食姐睇黎都係由低做起

無

點解會覺得自己入硬

咁難為你真係唔好考ACO減咁多人工入去
一陣中埋西位真係喊都無謂

ST好易以為輕鬆

我見完工都覺得自己機會大嫁啵

入硬=100%覺得自己入到
機會大=仲有少機會可能撻Q
兩種唔同意思黎wor

跟住兩屆人一齊爭

ok you win，我都睇漏眼

我應得架屌你老母

大家稍安毋躁😬

魔閪，我想睇你份糧單啊，係咪仲係一萬幾千但枝竹常樂啊

無躁過，已經過左海就笑看人生

有得更上一層考其他位故然更好，考唔到繼續做等排隊升職亦未嘗唔係一件好事

係啊，我會感恩啦，呢個時勢跳入安全網。😭😭

希望全世界抗疫成功！😬

好mean 😂

Btw , 魔巴比左好多歡樂大家😋

呢條正仆街黎架，佢有幾次見人死咗仲講死者嘅風涼話架，我都屌柒佢唔少次

嘩，咁樣唔得wo ，佢心腸咁毒，天唔都唔會比運氣佢啦！🤯🤯🤯🤯

佢撈得掂嘅就唔會成日上網發表偉論搏取注意啦

人善天不欺嘛！想自己人生順利啲，唔係去踩人自己上位，應多做善事啊，魔巴。🤛🏻

我做緊呢間計埋升職坐十年應該都係30K多d
做aco 坐十年唔升都3K

路係自己，自己選擇，不過而家 aco 都唔少西位

你應該考AO，真的

你就好
我個位其實唔錯，無乜野做阿head又好人唔係好理我

但我個位太揚無得上網，用電話都要放keyboard位
日日低頭用電話用到頸痛
我開始覺得如果個位唔係好似你咁可能光明正大打機倒不如多野做好過
齋坐時間好難過

4月6既training取消左之後點？

有取消到咩

聽講有人收到email話取得消

講真大學生做ACO 真係對唔住社會
個市咁差 仲唔辭職頂死哂d位
唔洗番工既 拎住16k做0k既workload
依家風頭火勢 番個call centre 都要1.15倍人工 成差唔多18k
根本係食人血饅頭
做ACO既機會係屬於魔巴果d人 能力好高 但係人工好低

如果依張野係真
照字面解說做DH BACK OFFICE從未HO過返足咁多日果班應該都無份拎
問題係就算做BACK OFFICE
有少部分人都變左久唔久要出街做野
到時邊個有得拎邊個無又有撚排嘈

2020fg留名等申請下一屆aco

等考ca

做緊ACO 你問我睇下有冇心情答

有大哥教你入行

你開個post 教人申請tier 2 visa好過
追擊夢巴冇用

每個公務員POST都見到佢不斷吹奏

又話我吹奏

你呢排又點先

今年又會開招聘啊

見到咁多aco work life balance 真係好

3年入紙走係用邊張form ?
print 定出黎比自己倒數日子交表

有2張form
一張within dept
一張out dept

要out dept
ccgo download邊份form

應該啲form係word格式
Transfer 1 or transfer 2咁

想知張form咩number

返兩日

返1日

衰鬼

⚽️⚽️⚽️⚽️⚽️

黎梗派1萬蚊報紙話會會其它部門人幫手
有無人已經有消息

星期日梗係唔駛

見你咁快搵到張form個名
以為你即刻intranet 搵

有google 大神

仲以為內聯網先搵到

張form都係要ccgo搵
但Google 就搵到大把post講out dept

4年後都唔知請唔請人

能者多勞，廢者少勞

+1

大家都係廢者所以少勞

咩話?男仔做一世ca係咪真係無出色?
喂睇到自己咁高既?
已經唔係冇出色咁簡單, 而係你已經成為危害社會既人型移動計時炸彈, 因為你既人工已經低於人類最底生存標準, 冇貢獻之餘仲要帶負數, 拉低全港入息中位數, 損害香港國際地位, 完美展現人類倒退發展, 嚴重侵蝕香港資源, 用底層職位攬抄成個香港.
你竟然覺得自己只係「冇出色」咁簡單?

成日都唔打個「下！」字，成篇文基本上同柒婆講嘅封關一樣已經毫無意義，罰鳩你返去面壁思過兼罰抄「下」一千次！

運氣既野好難講架🤤🤤🤤。

我親戚今年year 3，叫佢照報CA/ACO 🤤🤤🤤🤤

想問大家練打字 有冇咩網站推薦？
定還是 拎新聞稿自己計時去練

我填3個月通知期， 你呢？

認真各位巴絲如果有幾Interview嘅話 無論佢哋問咩問題 大家講野會官方式咁答定好似平時同人傾計咁

大把

咁其實你合眼緣嘅話 基本上講咩都有機會入到 運氣同合眼緣嘅問題

巴打搞乜 係咪太多工作經驗要係咁改野定點

其實係，但當然你講野要有文有路兼比佢地challenge 時你又兜得到啦

我覺得純粹係個主考要求唔同😹

Filing?

做多幾年就慣架喇

真係唔明
次次都有人話頂唔順
點都唔夠私人公司難頂掛

唉入咗gr位
乜鳩都要理

8大都有大把

有冇人今日收到ca rd?

aco
咁我寧願做抗疫英雄算
不斷做重覆性既野都好過幾百樣濕碎野同勁多deadline要跟

收唔到
你收到？

抗疫英雄唔係咁易做

其實6年都可以由西位調去鳩位🙃

而家dh完全搵笨柒
日日要去亞博做野
但老細話back office無得拎dh果15%抗疫津貼
咪撚派口罩囉,直頭唔撚戴
到時咪成個office送入去壯陽囉

Chp打電話果班好似都有

999

1000
此post已完，請去115集